% ----------------------------------------------
% CU DEMARRER LE SAE
% ----------------------------------------------
\newpage
\subsubsection{CU Reconnecter l'application {\nomApplication}}
\paragraph{Description graphique}
\medskip
Voir figure \ref{schema_cu_strat}.
\paragraph{Description textuelle}
\medskip

\begin{longtable}[l]{|p{3cm}|p{11.7cm}|}
    \hline
    
        Titre & Reconnecter l'application {\nomApplication}.\\
    \hline

        Résumé & Utilisateur peut reconnecter l'application {\nomApplication} au programme {\nomLogiciel}. \\
    \hline

        Portée & Application {\nomApplication}.\\
    \hline

        Niveau & Utilisateur.\\
    \hline

        Acteurs directs & Utilisateur.\\
    \hline 

        Acteurs indirects & N.A. \\
    \hline

        Préconditions & 
        \begin{itemize}
            \item L'application {\nomApplication} est déconnectée du programme \newline {\nomLogiciel}. 
        \end{itemize}
        \\
    \hline

        Garanties \newline minimales & N.A. \\
    \hline

        Garanties en cas de succès & 
        \begin{itemize}
            \item L'application {\nomApplication} est de nouveau connectée au programme {\nomLogiciel}.
            \item Utilisateur peut utiliser l’application {\nomApplication} librement.
        \end{itemize}
         \\
    \hline
        Scénario nominal &
        \begin{enumerate}
            \item Utilisateur demande la reconnexion de l'application \newline{\nomApplication} au programme {\nomLogiciel}. 
            \item L'application {\nomApplication} affiche PopupDemandeReconnexion.
            \item Utilisateur valide la reconnexion.
            \item L'application {\nomApplication} affiche EcranPrincipal.
            \item L'application {\nomApplication} se reconnecte au programme \newline {\nomLogiciel}.
            \item L'application {\nomApplication} met à jour EcranPrincipal.
        \end{enumerate} \\
    \hline

    Variantes &     \newline
        \textbf{3 [Utilisateur souhaite abandonner la reconnexion]} \newline
        3.a.1. Utilisateur annule la reconnexion. \newline
        3.a.2. L'application {\nomApplication} affiche EcranPrincipal. \newline
        3.a.3. Fin du CU.\newline
        \newline
        \textbf{5 [La connexion échoue \& Utilisateur ne souhaite pas se reconnecter]} \newline
        5.a.1. Fin du CU. \newline
        \newline
        \textbf{5 [La connexion échoue \& Utilisateur souhaite se reconnecter]} \newline
        5.b.1. Va en 1. \newline
        \\
    \hline

        Extensions & N.A. \\
    \hline
    Informations \newline complémentaires & N.A. \\
    \hline
\end{longtable}