% ----------------------------------------------
% CU STOPPER LE SAE
% ----------------------------------------------
\newpage
\subsubsection{CU Stopper le SàE}
\paragraph{Description graphique}
Voir figure \ref{schema_cu_strat}.
\paragraph{Description textuelle}
\medskip

\begin{longtable}[l]{|p{3cm}|p{11.7cm}|}
    \hline
    
        Titre & Stopper le SàE. \\
    \hline

        Résumé & Permet d'arrêter convenablement le SàE. \\
    \hline

        Portée & SàE.\\
    \hline

        Niveau & Utilisateur.\\
    \hline

        Acteurs directs & Utilisateur.\\
    \hline 

        Acteurs indirects & N.A. \\
    \hline

        Préconditions & 
        \begin{itemize}
            \item Le SàE est démarré. 
            \item Utilisateur est connecté à la Raspberry Pi en SSH.
        \end{itemize}
        \\
    \hline

        Garanties \newline minimales & N.A. \\
    \hline

        Garanties en cas de succès & 
        \begin{itemize}
            \item Le SàE est arrêté. 
        \end{itemize}
        \\
    \hline

        Scénario nominal & 
        \begin{enumerate}
            \item Utilisateur quitte l'application {\nomApplication}.
            %\item L'application {\nomApplication} se déconnecte du programme {\nomLogiciel}.
            \item Utilisateur arrête le programme {\nomLogiciel}.
            \item Utilisateur met hors tension la Raspberry Pi.
            \item Utilisateur éteint le Simulateur ICSim.
        \end{enumerate}
        \\
    \hline

    Variantes & \newline
        \textbf{2-4 [Uniquement application CANdroid en fonctionnement]} \newline
        2-4.a.1. Fin du CU. \newline
        \newline
        \textbf{4 [Utilisateur utilise le Simulateur et le Banc de test]} \newline
        4.a.1. Utilisateur éteint le Simulateur ICSim. \newline
        4.a.2. Utilisateur éteint le Banc de test. \newline
        4.a.3. Utilisateur débranche le Banc de test. \newline
        4.a.4. Fin du CU. \newline
        \newline
        \textbf{4 [Utilisateur utilise uniquement le Banc de test]} \newline
        4.b.1. Utilisateur éteint le Banc de test. \newline
        4.b.2. Utilisateur débranche le Banc de test. \newline
        4.b.3. Fin du CU. \newline
        \newline
        \textbf{4 [Aucun Tableau de Bord n'est allumé]} \newline
        4.c.1. Fin du CU. \newline
        \\
    \hline

        Extensions & N.A. \\
    \hline
    Informations \newline complémentaires & N.A. \\
    \hline
\end{longtable}
